export const MAX_POINTS = 15 ;

export const quiz = [
    [
        {question:'Найдите ошибку (ошибки) в образовании формы слова. В ответе укажите только число.', answers:['пирог более вкуснее', 'с шестьюстами страницами', 'забавный шимпанзе', 'для обоих сестёр'], correct:0},
        {question:'Найдите ошибку (ошибки) в образовании формы слова. В ответе укажите только число.', answers:['их письма', 'в обоих руках', 'до тысяча девятьсот пятого года', 'уважаемые директора'], correct:1},
        {question:'Найдите ошибку (ошибки) в образовании формы слова. В ответе укажите только число.', answers:['двадцати двух километров', 'смотрел искоса', 'сильнейший удар', 'одень пальто'], correct:3},
    ],

    [
        {question:'Выпишите предложение (предложения), в котором нужно поставить тире. (Знаки препинания внутри предложений не расставлены.) В ответе укажите только число.', answers:['На его фасаде интересные часы.', 'На лесных полянках появляются проталины ковром разрастаются подснежники.', 'Как здесь красиво! говорят ребята.', 'В водоеме плещутся рыбки.'], correct:2},
        {question:'Выпишите предложение (предложения), в котором нужно поставить тире. (Знаки препинания внутри предложений не расставлены.) В ответе укажите только число.', answers:['Сова житель полярных стран.', 'На зеленом фоне хвои краснеют сережки ольхи.', 'Облепили лампу мошки греют тоненькие ножки.', 'В октябре сбор даров лета калины рябины клюквы.'], correct:0},
        {question:'Выпишите предложение (предложения), в котором нужно поставить тире. (Знаки препинания внутри предложений не расставлены.) В ответе укажите только число.', answers:['Зеленоватые валы накатывались на скалы и с шумом разбивались о камни.', 'Висячие сады Вавилона удивительное сооружение.', 'Пальнул Федор Федорович по сороке да не попал.', 'Все остаются на своих местах.'], correct:1},
    ],

    [
        {question:'Назовите предложение, в котором необходимо поставить две запятые. (Знаки препинания внутри предложений не расставлены.)', answers:['Весной голые прутики на берегу расцветут и превратятся в чудесные кусты вербы.', 'Сходи-ка ты доченька в магазин.', 'Тихо ночь ложится на вершины гор и луна глядится в зеркало озер…', 'Рано появилась луна и нарушила мир совы.'], correct:1},
        {question:'Назовите предложение, в котором необходимо поставить две запятые. (Знаки препинания внутри предложений не расставлены.)', answers:['Природа ждет когда мягкие хлопья снега укроют всю землю и нарядят в пушистую шубу голый прозябший лес.', 'Повернись ко мне избушка передом.', 'Мы боялись что от первой спички лес вспыхнет.', 'Солнце теплое ходит высóко и душистого ландыша ждет.'], correct:1},
        {question:'Назовите предложение, в котором необходимо поставить две запятые. (Знаки препинания внутри предложений не расставлены.)', answers:['Они сели сначала немного помолчали а потом о чём-то оживлённо заговорили.', 'Он остановился поправил шляпу и пошёл дальше.', 'Портрет мне понравился.', 'Мама сказала нельзя отступать.'], correct:0},
    ],

    [
        {question:'Назовите ряд, в котором все слова с НЕ пишутся слитно.', answers:['Очень (не)красивый почерк, (не)выполненная домашняя работа, (не)сдвинуться с места', '(Не)достойное поведение, (не)жданно-(не)гаданно, (не)дорого продаю', 'Строительство (не)завершёно, вовсе (не)холодно, (не)лепость', '(Не)убранная комната, (не)наряженная елка, (не)услышал из-за шума'], correct:1},
        {question:'Назовите ряд, в котором все слова с НЕ пишутся слитно.', answers:['(Не)навидевший ложь; (не)выкопан; (не)стройно идут', '(Не)исследованная учёными проблема, зал (не)освещён, уже (не)знобит', 'Сборы (не)долгие; (не)дорытый котлован; (не)написанная, а напечатанная работа', '(Не)ряшливо одет; (не)глупый, а умный; (не)должен смиряться.'], correct:1},
        {question:'Назовите ряд, в котором все слова с НЕ пишутся слитно.', answers:['(Не)лёгкий жребий; (не)модная одежда; (не)рассчитанная на такую аудиторию лекция', '(Не)прикоснувшись рукой, (не)былица, (не)приду на обед', 'План (не)разработан, (не)взлюбить, (не)всякий способен на это', 'Попасть в (не)милость, (не)дочёт нужно исправить, (не)близкий путь'], correct:3},
    ],

    [
        {question:'Назовите ряд, во всех словах которого пишется НН. В выписанном ряду для каждого случая укажите условия выбора написания НН.', answers:['Време(н/нн)ый проход, бара(н/нн)ий рог, обветре(н/нн)ое лицо', 'Привяза(н/нн)ый за рога, стекля(н/нн)ая посуда, разлинова(н/нн)ая тетрадь', 'Стриже(н/нн)ые волосы, записа(н/нн)а в журнал, полуде(н/нн)ый жар', 'Тяжело ране(н/нн)ый солдат, небелё(н/нн)ый потолок, целенаправле(н/нн)ая работа'], correct:1},
        {question:'Назовите ряд, во всех словах которого пишется НН. В выписанном ряду для каждого случая укажите условия выбора написания НН.', answers:['Комиссио(н/нн)ый сбор, натруже(н/нн)ые руки, лимо(н/нн)ый напиток', 'Удариться силь(н/нн)о, пода(н/нн)ый ужин, журавли(н/нн)ый крик', 'Стекля(н/нн)ая дверь, неожида(н/нн)ый визит, мочё(н/нн)ые яблоки', 'Самостоятель(н/нн)ый поступок, ю(н/нн)ат, песча(н/нн)ый карьер'], correct:0},
        {question:'Назовите ряд, во всех словах которого пишется НН. В выписанном ряду для каждого случая укажите условия выбора написания НН.', answers:['Слыха(н/нн)о ли это, пря(н/нн)ый запах, существе(н/нн)ое изменение', 'Дело сделан(н/нн)о, девушка воспита(н/нн)а, блин(н/нн)ый пирог', 'Говорить взволнова(н/нн)о, фарширова(н/нн)ый перец, склее(н/нн)ый конверт', 'Нефтя(н/нн)ик, солё(н/нн)ые огурцы, приправле(н/нн)ый соусом'], correct:2},
    ],

    [
        {question:'Определите, каким средством языковой выразительности является выражение биография слова (биографии слов) из предложения.', answers:['метафора', 'метонимия', 'литота', 'порциляция'], correct:0},
        {question:'Определите, каким средством языковой выразительности является выражение «впадать в панику» из предложения. Тот, кто это знает, относится спокойно к чередованию удач и неудач, понимая, что это естественное течение человеческой жизни, и не впадает в панику при малейшей беде или неудаче.', answers:['Литота', 'Сравнение', 'Фразеологизм', 'Метафора'], correct:2},
        {question:'Определите, каким средством языковой выразительности является слово «живые» (беседы). Сквозь живые беседы учителей, сквозь страницы сотен книг впервые видится ему отраженная в слове необъятно-сложная Вселенная.', answers:['Метафора', 'Слово', 'Эпитет', 'Причастие'], correct:2},
    ],

    [
        {question:'Площадь земель фермерского хозяйства, отведённых под посадку сельскохозяйственных культур, составляет 72 га и распределена между зерновыми и зернобобовыми культурами в отношении соответственно. Сколько гектаров занимают зернобобовые культуры?', answers:['15', '16', '17', '18'], correct:1},
        {question:'Флакон шампуня стоит 160 рублей. Какое наибольшее число флаконов можно купить на 1000 рублей во время распродажи, когда скидка составляет 25%?', answers:['2', '4', '6', '8'], correct:3},
        {question:'Магазин делает пенсионерам скидку на определенное количество процентов от цены покупки. Пакет кефира стоит в магазине 40 рублей. Пенсионер заплатил за пакет кефира 38 рублей. Сколько процентов составляет скидка для пенсионеров?', answers:['4', '5', '5', '9'], correct:1},
    ],

    [
        {question:'На экзамене 25 билетов, Сергей не выучил 3 из них. Найдите вероятность того, что ему попадётся выученный билет.', answers:['1', '1,74', '3,88', '0,88'], correct:3},
        {question:'Телевизор у Маши сломался и показывает только один случайный канал. Маша включает телевизор. В это время по трем каналам из двадцати показывают кинокомедии. Найдите вероятность того, что Маша попадет на канал, где комедия не идет.', answers:['85%', '0,86', '0,85', '86%'], correct:2},
        {question:'В фирме такси в данный момент свободно 20 машин: 9 черных, 4 желтых и 7 зеленых. По вызову выехала одна из машин, случайно оказавшаяся ближе всего к заказчику. Найдите вероятность того, что к нему приедет желтое такси.', answers:['0,2', '1,2', '0,4', '1,3'], correct:0},
    ],

    [
        {question:'Назовите средство передвижения одного влюбленного, который для выполнения желания возлюбленной согласен на все, даже продать душу дьяволу. О каком произведении идёт речь.', answers:['метла', 'ступа', 'чёрт', 'огонь'], correct:2},
        {question:'Кому принадлежат эти слова? «Он был мал ростом и худ; на сморщенном лице его, вместо усов и бороды, росли по отдельности редкие седые волосы; глаза же у него были белые, как у слепца, и в них всегда стояла влага, как неостывающие слезы»', answers:['Ефим', 'Марфа', 'Геракл', 'Серафим'], correct:0},
        {question:'Где впервые стали использовать ванну?', answers:['Древний Египет', 'Древний Китай', 'Древний Рим', 'Древняя Греция'], correct:0},
    ],

    [
        {question:'Определите жанр произведения. «...Владимира Мономаха».', answers:['Слово', 'Повесть', 'Речь', 'Поучение'], correct:3},
        {question:'Определите жанр произведения. А. С. Пушкин «Станционный смотритель».', answers:['Слово', 'Поучение', 'Ода', 'Повесть'], correct:3},
        {question:'Определите жанр произведения. Н. А. Некрасов «Русские женщины».', answers:['Ода', 'Былина', 'Повесть', 'Поэма'], correct:3},
    ],

    [
        {question:'В Древнем Китае это вещество, связанное с морем, использовали в качестве денежной единицы. В Древней Греции оно являлось составной частью брони воина, о каком веществе идет речь? ', answers:['соль', 'сахар', 'медь', 'ртуть'], correct:0},
        {question:'Страна, где жил и творил великий сказочник X. К. Андерсен?', answers:['Германия', 'Дания', 'Италия', 'Исландия'], correct:1},
        {question:'Сонет - поэтический жанр, в котором регламентируется количество строк. Сколько их должно быть?', answers:['12', '13', '14', '15'], correct:2},
    ],

    [
        {question:'Что используют барабанщики и математики? ', answers:['адов', 'жарок', 'дроби', 'аж'], correct:2},
        {question:'Что в Германии вплоть до 30-х годов прошлого столетия подвешивали к потолку в Новый год?', answers:['Портреты погибших', 'Подарки', 'Ёлку', 'Герлянды'], correct:2},
        {question:'В какой стране правило около двух десятков королей с одинаковыми именами?', answers:['Германия', 'Франция', 'Греция', 'Рим'], correct:1},
    ],

    [
        {question:'Какой напиток может показать наличие алкоголя в крови?', answers:['Тархун', 'Кофе', 'Молоко', 'Кефир'], correct:3},
        {question:'На кого не действуют мышьяк, опиум и даже яд гадюки?', answers:['На ежей', 'На росомах', 'На выхухолей', 'На сов'], correct:0},
        {question:'Какие клетки являются частью иммунной системы?', answers:['Эритроциты', 'Тромбоциты', 'Лейкоциты', 'Зелёные кровяные тельца'], correct:2},
    ],

    [
        {question:'Как называется прыжок в балетных танцах? ', answers:['Кабарга', 'Антраша', 'Крап', 'Крест'], correct:1},
        {question:'Из чего состоит горб у верблюда?', answers:['Из мышц', 'Из жира', 'Из костей', 'Из воды'], correct:1},
        {question:'Сколько глаз у пчелы?', answers:['3', '3,5', '4', '5'], correct:3},
    ],

    [
        {question:'Как называется гравюра на дереве? ', answers:['Навык', 'Разгон', 'Ксилография', 'Панно'], correct:2},
        {question:'В каком государстве нет комаров?', answers:['Исландия', 'Гренландия', 'Швеция', 'Норвегия'], correct:0},
        {question:'У кого ухо на ноге?', answers:['Кузнечик', 'Змея', 'Рак', 'Медведь'], correct:0},
    ],

    [
        {question:'Какая вода замерзает быстрее? ', answers:['Гогрячая', 'простая', 'Холодная', 'Твёрдая'], correct:0},
        {question:'Как называется ребро чеканной монеты?', answers:['Гуд', 'Гуж', 'Гуталин', 'Гурт'], correct:3},
        {question:'Во сколько раз Луна меньше Земли? (Укажите приблизительное число раз)', answers:['10', '50', '100', '110'], correct:1},
    ],

    [
        {question:'Вы участвуете в соревнованиях и обогнали бегуна, занимающего вторую позицию. Какую позицию вы теперь занимаете?', answers:['выиграл', 'Первая', 'Вторая', 'Остался на месте'], correct:2},
        {question:'Поперечное деление на грифе струнных инструментов?', answers:['Лаг', 'Бас', 'Лад', 'Бат'], correct:2},
        {question:'Где находятся "митральные заслонки"?', answers:['Печень', 'Мозг', 'Сердце', 'Рука'], correct:2},
    ],

    [
        {question:'Антропология - это наука, которая изучает:', answers:['Культуру', 'Насекомых', 'Общество', 'Происхождение человека'], correct:3},
        {question:'Самый распространенный элемент в атмосфере?', answers:['Аргон', 'Водород', 'Азот', 'Кислород'], correct:2},
        {question:'Инфузория-туфелька - это ...', answers:['Простейший одноклеточный организм', 'Бактерия', 'Нет правильного ответа', 'Вирус'], correct:0},
    ],

    [
        {question:'Какую пошлину ввели в XII веке в Англии для того чтобы заставить мужчин пойти на войну?', answers:['Налог на тунеядство', 'Налог на трусость', 'Налог на отсутствие сапог', 'Налог на домашних собак'], correct:1},
        {question:'Французский писатель Жан Дютор написал роман под названием «Пять утра». Какова основная проблема главного героя этого романа?', answers:['Работа', 'Бессонница', 'Поэма', 'Задание'], correct:1},
        {question:'Кто в фразеологизме стал символом бедности?', answers:['Крестьянский мул', 'Церковная крыса', 'Рыцарский конь', 'Домашняя змея'], correct:1},
    ],

    [
        {question:'Ежесуточно Земля прибавляет в весе 400 тонн. За счет чего?', answers:['Космическая пыль', 'Увеличение магмы', 'Мусор', 'Размножение '], correct:0},
        {question:'Где больше всего потовых желёз на квадратный сантиметр?', answers:['На голове', 'В подмышках', 'На ступнях и ладонях', 'В животе и щеках'], correct:2},
        {question:'Сколько глаз у мухи?', answers:['5', '6', '7', '8'], correct:0},
    ],

] ;

